%@metapost:2003-2004-31ds01.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
\compo{2}{2003-2004-31ds01}{1}{
On sait que $IL=4,9$; $IJ=6,3$; $JK=4,5$; $IK=5,4$ et $MK=1,2$.
\begin{myenumerate}
\item Que peut-on dire des droites $(LM)$ et $(JK)$? (à justifier)
\item Déduis-en la longueur $LM$.
\item La parallèle à la droite $(IJ)$ menée par $M$ coupe $(JK)$ en
  $L$. Calcule la longueur $JL$.
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Le théorème et sa réciproque sont regroupés au sein d'un même exercice ; cela permet d'insister sur la différence d'objectif.